\documentclass[11pt,oneside]{report}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{caption}
\usepackage[a4paper, total={7.5in, 10in}]{geometry}
\setcounter{secnumdepth}{5}
\setcounter{tocdepth}{5}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{soul}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[italian]{babel}

\title{
	DIAKITE Ousmane \newline
}	
\date{12 luglio 2019}

\begin{document}
	\maketitle
	\chapter*{Contrat creation de plateau}
		\section*{Pré condition generale : \_\_ }
		\section*{Post condition generale : Création d'un plateau qui permet de jouer au jeu. }
		\section*{1. CreeDimentionPlateau(\underline{dimention}:numero)}
			\begin{itemize}
				\item Pré condition : la dimention du plateau doit etre plus grand que n et plus petit que m.
				\item Post condition : 
					\begin{itemize}
						\item un plateau vide de dimention d comprise entre n et m a été crée
						\item le plateau a la forme d'une matrice (d x d) ou chaque indice répresente un rectangle susebtible de contenir un element x.  
					\end{itemize}
			\end{itemize}
		\section*{2. CreeContourPlateau()}
			\begin{itemize}
				\item Pré condition : \_\_
				\item Post condition : un contour de perimetre (4 * d) a été crée avec d compris entre n et m. Et un
					\begin{itemize}
						\item Nombre r de reumus
						\item Nombre t de teupors(+)
					\end{itemize}
				Tel que : r + t = 4 * d
			\end{itemize}
		\section*{3. CreeContenuPlateau()}
			\begin{itemize}
				\item Pré condition : \_\_
				\item Post condition : un contenu du plateau est crée avec des elements positionés aux diferents indices du plateau. A chaque indice (i,j) i=ligne et j=colonne nous avons un element y ou rien. De telle sorte que les elements puissent se deplacer. Les elements sont :
				\begin{itemize}
					\item j pour un \textbf{joueur}, a pour but d'eviter (s) et de ramasser (\$) et (*). Pour se teleporter, passer a travers les portes et passer les niveau.
					\item s pour un \textbf{streumons}, a pour but de devorer le joueur.
					\item \$ pour un \textbf{diamant}, ignorer par s et rammaser par y.
					\item * pour un \textbf{geurchar}, ignorer par s et rammaser par y.
					\item Tous les elements se deplacent sauf (\$) et (*).
				\end{itemize}
				Tel que : r + t = 4 * d
			\end{itemize}
		\section*{4. AfficherPlateau()}
		\begin{itemize}
			\item Pré condition : \_\_
			\item Post condition : Le plateau est affiché sur le standard output a disposition : file, terminal ... etc
		\end{itemize}
	\chapter*{Contrat creation du Jeux}
		\section*{Pré condition generale : nous avons a disposition une instance p du plateau pour commencer le jeux. }
		\section*{Post condition generale : \_\_ }
		\section*{1. DebutDuJeux(\underline{air\_de\_jeux}:plateau, \underline{temps}:time)}
		\begin{itemize}
			\item Pré condition : \_\_
			\item Post condition : affichage du terrain de jeux(plateau), non vide.
		\end{itemize}
		\section*{2. MoveToPosition(\underline{air\_de\_jeux}:plateau, \underline{element}:e, \underline{position}:(numero, numero))}
		\begin{itemize}
			\item Pré condition : a la position (i, j) il n'y a pas un obstacle, un element qui n'est pas trasversable.
			\item Post condition :
				\begin{itemize}
					\item si [l'element e est un joueur] et a la position(i, j) on a :
						\begin{itemize}
							\item Un streumons (s), le joueur est devoré et le jeux se termine.
							\item Un diamant (\$), le joueur gagne des pouvoirs pour se teleporter vers un autre niveau.
							\item Un geuchar (*), le joueur ouvre une porte fermée a travers laquel il peut passer un autre nievau. 
							\item Un teupors (-), le joueur change de niveau en generant un nouveau plateau p, pour susbstituer l'ancien. Et le temps est reinitialisé.
						\end{itemize}
				\end{itemize}
				\begin{itemize}
					\item si [l'element e est un streumons] et a la position(i, j) on a :
					\begin{itemize}
						\item Un streumons (s), le streumons ne peut pas se deplacer a cette position, il choisit une autre direction.
						\item Un joueur (j), le streumons devore le joueur et le jeux se termine.
						\item Un diamant (\$), le diamant est ignoré par le streumons en changeant de direction.
						\item Un geuchar (*), le geuchar est ignoré par le streumons en changeant de direction. 
						\item Un teupors (-) ou teupors (+), le streumons ne peut pas se deplacer a cette position, il choisit une autre direction.
					\end{itemize}
				\end{itemize}
				\begin{itemize}
					\item si [l'element e est un diamant, teupors, reumus ou un geuchar] pas de mouvement.
				\end{itemize}	
		\end{itemize}
	\section*{3. Teleportation()}
	\begin{itemize}
		\item Pré condition : Le Joueur j possede les elements qui le permette de se teleporter.
		\item Post condition : le joueur change de niveau en generant un nouveau plateau p, pour susbstituer l'anacien. Et le temps est reinitialisé.
	\end{itemize}
	\section*{5. FinDuJeux()}
	\begin{itemize}
		\item Pré condition : È en cour une partie de jeux.
		\item Post condition : Si le temps t è ecoulé le joueur a perdu et le jeux est arreté.
	\end{itemize}
\end{document}